38場39球！C.朗拿度國家隊效率反壓美斯

C.朗拿度近幾年國家隊入球效率奇高

在葡萄牙國家隊的比賽中，C.朗拿度又一次取得了入球。對近幾年的CR7而言，這似乎已經成為了常規操作：在國家隊的他狀態爆棚，基本上出戰就有貢獻，入球效率極其恐怖。從2016年至今，C.朗拿度從31歲到了34歲多，但他反倒迎來了在國家隊最好的一段時光。

最近5場國家隊比賽攻入9球（圖中今場數據暫未計入）

對陣盧森堡的比賽，C.朗拿度表現極其活躍，多次嘗試攻門，利用左腳、右腳和頭槌等多種方式轟炸對手的城池。雖然射門感覺並不在最佳，但葡萄牙巨星還是通過一記精巧的挑射取得入球，職業生涯的總入球數來到了699球。本屆歐國外C.朗拿度5場攻入6球，最近5場國家隊比賽則有9球進賬，包括一次帽子戲法和一次大四喜。如今在國家隊，他也踢得更為輕鬆自如。

16-17賽季以來，C.朗拿度國家隊數據驚人

實際上，這樣的效率提升從2016年就已經開始了，而這一年也是C.朗拿度與美斯的國家隊風評開始發生重大變化的一年。在那之前，美斯離大賽冠軍僅一步之遙，奪冠看起來是遲早的事情，C.朗拿度離國家隊冠軍看起來則很遙遠。截至2015年底，美斯國家隊場均入球為0.47球，C.朗拿度則是0.45球。但從2016年開始，C.朗拿度在38場國家隊比賽中狂轟39球，效率明顯超出美斯同期的31場19球。而在國家隊賽場上，C.朗拿度也先後取得歐國盃和歐國聯兩項冠軍。

穩定強大的整體

這樣的逆襲當然得益於C.朗拿度自身狀態的傑出，但葡萄牙湧現出的人才，以及教練山度士對球隊的整體打造同樣非常重要。在如今的葡萄牙隊中，C.朗拿度不用承擔終結之外過於繁重的其他任務，球隊也有良好的整體性來支持C.朗拿度。在C.朗拿度狀態和球隊運轉的良性循環中，葡萄牙和C.朗拿度都越來越有底氣，表現也愈發穩健。B席的成長與菲歷斯的崛起，又給攻擊線注入了新的活力，B施華就給C.朗拿度提供了非常多的幫助。

雖然已經有了兩項大賽冠軍，在如今的國家隊也愈發輕鬆和享受，但這絕不意味著C.朗拿度會失去繼續前進的動力。他身前還有阿里代伊109球的國家隊入球數歷史紀錄，而每一座可以爭奪的獎盃，C.朗拿度無疑都會拚盡全力去爭取。

C.朗拿度也先後取得歐國盃和歐國聯兩項冠軍

算唔算追平美斯奧運同世青?

盧森堡

盧森堡拉脫維亞屠夫

西班牙唔計?

諗起香港屠夫美斯

友誼賽球王

好老實，奧運世青在參賽有限制，國際上不嬲都唔計
同草皮獎冠軍有得揮

專門響表演賽， 表現自己。

青年賽都計嘅話咁保贊樸迪路都係球王

花迷話世界盃亞軍勁過歐國冠軍

亞軍冇得留名，

不如咁講啦，
皇馬都年年西甲亞軍，
都冇人計架。

如果亞軍都計，排第六又計唔計？

世界盃mvp計唔計

近年MVP變左安慰獎。
摩迪果個真係笑大人個口.....

如果c朗唔係足球弱國出身，踢巴西阿根廷呢d傳統強國
成就應該更高

世界足球先生計唔計

巴西有牙朗
唔洗輸比比利時

聖馬力諾法羅群島

美欺志在娛樂大家啫

佢攞左，咁又點，世一？
全世界都冇人覺得佢世一，二，
連三都未到佢
完全冇認受性，得個名

你扮開美斯迷

我講緊今年球王摩迪喎